Üreteç ve Ayırt Edici Generative Adversarial Network  GAN birbirleriyle rekabet eden iki yapay sinir ağı ailesinden oluşan bir yapay zeka modelidir GANların farklı çeşitleri ve varyasyonları geliştirilmiştir İşte bazı GAN çeşitleri


Deep Convolutional GAN DCGAN Bu çeşit derin evrişimli sinir ağlarının CNN GAN yapısına uygulandığı bir versiyondur Görüntü üretimi ve sentezi için popülerdir


Conditional GAN cGAN GANın bu türü üretim işlemini belirli bir koşula etiket sınıf vb bağlayarak daha spesifik sonuçlar elde etmeyi sağlar


CycleGAN İki farklı veri kümesi arasında dönüşüm yapma yeteneği sağlayan bir GAN türüdür Örneğin atlar ile zebralar arasında dönüşüm yapabilir


Wasserstein GAN WGAN GANın eğitim sürecini daha istikrarlı hale getirmek ve sonuçların kalitesini artırmak için geliştirilmiş bir varyasyondur


Progressive GAN Bu çeşit çözünürlüğü giderek artan aşamalarda üretim yaparak yüksek kaliteli görüntüler elde etmeyi amaçlar


StarGAN Birden fazla hedef veri kümesi arasında dönüşüm yapabilen bir GAN türüdür Örneğin farklı insanların yüz ifadelerini dönüştürebilir


StyleGAN Görüntülerin stil ve içeriğini ayrı ayrı kontrol etmeyi sağlayarak daha gerçekçi sonuçlar elde etmeyi hedefler


BigGAN Yüksek çözünürlüklü ve kaliteli görüntüler üretmeyi amaçlayan büyük ölçekli bir GAN türüdür


Adversarial Autoencoders AAE GANın autoencoder yapısıyla birleştirilmesi sonucu elde edilir Bu tür veri boyutunu azaltırken aynı zamanda üretici modelin öğrenmesine yardımcı olabilir


Bu sadece GANların bazı çeşitlerinin örnekleri GANlar yapay zeka alanında oldukça yaygın ve çeşitli uygulamalarda kullanılan güçlü modellemelerdir
Sat Aug    GMT GMT